---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:42
author: 文心玲
---

### 回四十二  
苍与翠山行正开往北台湾Ｔ电视台的路上，片场内弃天帝却看着休息室内的小电视。

Ｔ电视台播出实时新闻，新闻主播念出金姓立法委员的死讯以及播出相关的新闻画面报导，弃天帝略略皱眉，他起身关掉电视。 

他原本以为会是异度组织内潜伏的内奸，没想到掌握疑似证据影带的人却是苍的亲生父亲。

如果苍知道这件事，是否意味他与苍的关系会到此为止？ 

弃天帝感到很无力，若说他并不知情会有谁相信？

弃天帝原本打算借用美国大使的手除去帮派内的间谍，结果却是沾染上不应沾上的鲜血，他需要时间来思考该如何解决。

『阿弃。』 

太阳神的手搭上他的肩膀，弃天帝原本紧绷的情绪一下放松，他长长叹了口气。 

『国际刑警的动作很快，心狠手辣但不干净俐落。』

太阳神笑了笑。

『我知道。』

『原来并不是组织里的人出卖我们，我误会朱武了。』

『我也知道。』 

听到他的回答，弃天帝不禁有些恼火。

他拍开太阳神的手。『你都知道也不告诉我，事情走到这一步根本无法收拾！』 

太阳神仍是笑着，收回手改环抱在胸前看着弃天帝，他的傻弟弟真的很有趣。

『假设我先告诉你，你会听吗？你作事从来是随心所欲，不听任何人劝止，我即使说了也没有用。』

弃天帝冷静下来思考，的确他并不会听从劝告，例如他冒着生命危险去日本之前也没有知会太阳神，弃天帝行事从来不受任何人管束，即使是亲哥哥也一样。

太阳神就是太过了解弃天帝的冲动，才会顺着任他胡闹，他知道弃天帝会想什么与下一步作什么，他早已为弃天帝想好全盘的计画。 

弃天帝望着与他自身相仿的异色眼眸，他从小就知道他的哥哥思虑相当缜密，但这一步棋下得太险，他不愿意因为这件事而影响他与苍的感情。 

『想通了，冷静下来了吗？』 

弃天帝的眼神恢复沉静。

『事已至此，总该告诉我接下来怎么作才能解决这件事，我不希望苍误会我。』

太阳神却大笑。

『你真的把苍看得太浅，苍不是三岁小孩，也许他已经什么事都知道了。』

『……我该怎么办？』 

弃天帝的心头被一股阴暗的沉重感袭击，他沮丧地颓然坐下。 

他与苍的命运好不容易走到交会点，难道又将分别成为两条互不交集的直线？

此刻，弃天帝感到十分无助，他可以面对无数的敌人而面不改色，然而面对爱情即将流失的危机点，他却手足无措毫无方法。

也许这就是被爱情所迷惑，深陷在爱情的五里雾中而无法找出近在眼前的出口。

『傻弟弟，你的心与生命都已经交给了苍，你还需要思考该怎么办吗？哈。』 

弃天帝放在情书里给苍的戒指其实不只是戒指，戒指上的小翅膀里藏着比他的生命更重要的物品，也是美国与日本都想得到的超生化武器：路西法。 

以堕天使之名为称呼的超生化武器的原始母体被固化成小翅膀形状，十多年来一直藏匿在弃天帝的手指上，他将戒指改了戒围又镀上黄金，借由情书转赠给苍。 

他将保卫整个异度组织的物品交到苍手上，无疑是连自己的性命都一并交托出去，他对苍的信任重于自己的性命与整个组织的存亡。

太阳神已知道这件事，并且为弃天帝的傻劲而感动。

他知道弃天帝若要与苍相守一世，需要跨越过重重阻碍，而他身为阿弃的亲哥哥，他愿意为阿弃铲除一切荆棘。

『也许，假设苍知道真相后想杀了我，我会欣然赴死。』 

弃天帝闭上眼，他很不希望会有这么一天，他不想让苍陷入痛苦的挣扎之中，他想永远陪在苍身边照顾他，不使苍受到任何伤害。

但为何先伤害苍的偏偏是他自己？

弃天帝心里头相当懊恼，太阳神的手却覆在他手上，柔声道： 

『别担心，天塌下来都有哥哥帮你顶。』 

伏婴师走进来正看到兄弟感情和陆的一幕，他翻了个白眼，心里腹诽道： 

神棍不愧是神棍，连亲弟弟都整，信你者必倒大霉。


